# API EmployeeManager

 Проект написан на Django

 Проект представляет собой онлайн каталог сотрудников для компании с API интерфейсом и админ-панелью.
 
____
  **Реализовано аунтификация по JWT токену**
  
  для навигации по каталогу с помощью API используйте следующие ссылки:
  
    	- для добавления нового пользователя: http://0.0.0.0/auth-api/users/
  	- для получения токена: http://0.0.0.0/auth-api/jwt/create
  	- для просмотра и всех записей и добавления новой: http://0.0.0.0/api/all
  	- для просмотра индивидуфльной записи: http://0.0.0.0/api/all/<id>
  	- для просмотра сотрудников одного уровня: http://0.0.0.0/api/level/2


 ## technology stack :snake:    
  * Django
  * Django Rest Framework
  * Gunicorn
  * Postgresql
  * Celery
  * Celery-beat
  
 ## Запуск приложения 
  
  начальные зависимости:
  >Python\
  >Docker 
  
  
  Создать .env файл:
    
    DJANGO_SECRET_KEY=""
    DB_ENGINE="django.db.backends.postgresql"
    DB_NAME="postgres"
    POSTGRES_USER="postgres"
    POSTGRES_PASSWORD="postgres"
    DB_HOST=db
    DB_PORT=5432
 
  Запустить docker-compose командой:
  
    docker-compose up --build

  Все миграции автоматически подгрузяться в БД.
  
  
  Для заполнения базы данных тестовыми данными, необходимо создать суперпользователя,
  открыть консоль из директории где находится файл и выполнить следующую команду:
  python3 seederForEmployees.py
  
  
_______________
В проекте реализован следующий функционал:
  
 1. Информация о каждом сотруднике находится в базе данных и содержит следующие данные:
	• ФИО;
	• Должность;
	• Дата приема на работу;
	• Размер заработной платы;
	• Информация о выплаченной зарплате.
 
 2. У каждого сотрудника есть 1 начальник.
 
 3. База данных ограничена 5 уровнями иерархии.
 
 4. На странице сотрудников в админ-панели выводятся:
	• ФИО;
	• Должность;
	• Ссылка на объект начальника;
	• Заработная плата;
	• Всего выплачено.
	
 5. На странице сотрудников в админ-панели должны быть фильтры:
	• Должность;
	• Уровень.
 
 6. На странице сотрудников в админ-панели настроен action, который удаляет всю
    информацию о выплаченной заработной плате всех выбранных сотрудников.
   
 7. Используя DRF, создаются наборы представлений:
	• Все данные о сотрудниках;
	• Все данные о сотрудниках одного уровня.

 8. Только сотрудники с определенной группой прав имеют доступ к API:
    Группы доступа сформированф следующим образом:
    	- admin users имеют права доступа ко всем данным и на все операции;
    	- пользователи со статусом персонала могут просматривать данные о своих коллегах и подчинённых, доступ к данным начальства запрещён;
    	- каджый пользователь может посмотреть данные только о себе, используя спещиальный ключ.
    
 9. Реализованы следующие задачи celery:
 	• Задача запускается автоматически каждые 2 часа и начисляет сотруднику заработную плату;
	• Если action применяется более чем к 20 сотрудникам, стирание данных должно производится асинхронно.

 10. Заполнение базы данных происходит с помощью скрипта.
 
 11. Проект можно развурнуть при помощи файла docker-compose.
  

